\documentclass[conference,harvard,brazil,english]{sbatex}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{ae}
%
% LaTeX2e class SBATeX
%
% Versão 1.0 alpha
%   Walter Fetter Lages
%   w.fetter@ieee.org
%
% Este arquivo cba_esq.tex é um esqueleto para geração do artigo para o CBA
%
% --------------------------------------------------
%
% Para compilar este exemplo use a seqüência de comandos:
%
%     latex cba_esq
%     bibtex cba_esq
%     latex cba_esq
%     latex cba_esq
%
% Para gerar um arquivo Postscript (.ps):
%
%     dvips -t a4 cba_esq
%
% Para gerar um arquivo Portable Document Format (.pdf):
%
%     dvips -Ppdf -t a4 cba_esq
%     ps2pdf -dMaxSubsetPct=100 -dSubsetFonts=true -dEmbedAllFonts=true -dCompatibilityLevel=1.2 -sPAPERSIZE=a4 cba_esq.ps
%
%\usepackage{psfig,epsfig}
%\usepackage{psfrag}
%\usepackage{graphics}


\begin{document}

% CABEÇALHO

\title{Título do Artigo}

\author{Rômulo G. O. Penido}{romulo.penido@gmail.com}
\author[1]{Eduardo J. Lima II}{eduardo@demec.ufmg.br}
\address{Departamento de Engenharia Mecânica, Universidade Federal de Minas Gerais\\ Av. Antônio Carlos, 6627 - Pampulha  \\ Belo Horizonte, Minas Gerais, Brasil}



\twocolumn[

\maketitle

\selectlanguage{english}
\begin{abstract}
    Enter abstract here.
\end{abstract}

\keywords{Enter Keywords Here.}

\selectlanguage{brazil}
\begin{abstract}
    Coloque o resumo aqui.
\end{abstract}

\keywords{????????????????}
]



\selectlanguage{brazil}


% CONTRIBUIÇÃO

\section{Introdução}

Introdução

\section{Algoritmo de Afinamento}

O afinamento é uma operação aplicada a imagens binárias para
reduzi-las a uma cadeia simples com largura de um pixel,
preservando a sua conectividade e topologia. O objetivo do
afinamento é remover pixels redundantes na imagem de forma que
apenas os pixels essenciais sejam mantidos.

Para este trabalho, foi utilizado o algoritmo de afinamento de
Zhang-Suen \cite{Zhang}. O algoritmo de Zhang-Suen é um algoritmo
de afinamento paralelo. No afinamento paralelo, os pixels são
examinados para exclusão baseando-se apenas na iteração anterior.
Desta forma, a imagem pode ser dividida em partes menores e o
processamento destas partes pode ser feito de forma independente
(o que acarretaria um ganho de desempenho em um computador com
mais de um processador).

\begin{figure}[htb]
    \center
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        $P_9$ & $P_2$ & $P_3$  \\
        \hline
        $P_8$ & $P$ & $P_4$ \\
        \hline
        $P_7$ & $P_6$ & $P_5$ \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{???}
    \label{fig:EsquemaZhang}
\end{figure}

O algoritmo de Zhang-Suen avalia cada ponto da imagem e, através
da análise da sua vizinhança (um quadrado 3x3 em volta do pixel,
como mostrado na Figura \ref{fig:EsquemaZhang}), define se este
pixel pode ou não ser removido da imagem, sem afetar sua
conectividade. Este algoritmo é composto por duas subiterações. Na
primeira, o ponto P é excluído se satisfaz as seguintes condições:

\begin{description}
    \item [(a)] $ 2 <= NN(P) <= 6 $
    \item [(b)] $ CRN(P) = 2 $
    \item [(c)] $ P2 * P4 * P6 = 0 $
    \item [(d)] $ P4 * P6 * P8 = 0 $
\end{description}

Onde NN(P) é o número de pixels vizinhos de P na cor preta e
CRN(P) é o número de transições de branco para preto dos pixels
vizinhos ao longo de uma rotação em torno de P. P2 a P9 assumem
valor 1 quando o pixel é preto e 0 quando é branco.

Na segunda iteração, as duas últimas condições são substituídas
por suas rotações de 180º.

\begin{description}
    \item [(c')] $ P2 * P6 * P8 = 0 $
    \item [(d')] $ P2 * P4 * P8 = 0 $
\end{description}

Assim, o primeiro ciclo exclui pixels nas bordas sul, leste e
noroeste e o segundo exclui pixels nas posições opostas ao
primeiro. Um dos problemas deste algoritmo é que ele não garante
que o esqueleto gerado possua apenas um pixel de largura.

Para resolver esse problema, foi utilizada a fórmula de Holt
\cite{Holt} para remoção em escada. O processo de remoção em
escada explora a seguinte propriedade: metade dos pixels que
apresentam uma forma semelhante a uma escada pode ser removida sem
afetar o formato ou a conectividade do objeto. O algoritmo se
baseia em varrer toda a imagem e remover pixels que se encaixam em
uma das máscaras:
\begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        0 & 1 & $x$ \\
        \hline
        1 & 1 & $x$ \\
        \hline
        $x$ & $x$ & 0 \\
        \hline
    \end{tabular}
    \hspace{20pt}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        $x$ & 1 & 0 \\
        \hline
        $x$ & 1 & 1 \\
        \hline
        0 & $x$ & $x$ \\
        \hline
    \end{tabular}
    \\ \vspace{10pt}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        0 & $x$ & $x$ \\
        \hline
        $x$ & 1 & 1 \\
        \hline
        $x$ & 1 & 0 \\
        \hline
    \end{tabular}
    \hspace{20pt}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        $x$ & $x$ & 0 \\
        \hline
        1 & 1 & $x$ \\
        \hline
        0 & 1 & $x$ \\
        \hline
    \end{tabular}
\end{center}
em que $x$ pode assumir qualquer valor, 0 ou 1.

\section{Conclusões}

\section*{Agradecimentos}

    Os autores agradecem à FAPEMIG pelo apoio financeiro.

% BIBLIOGRAFIA
\bibliography{bibliRomulo}

\end{document}
